蕭若元3780萬蝕售詩濤花園

蕭若元3780萬蝕售詩濤花園

向來熱中發表政治及時事評論的名嘴蕭若元，去年宣布移居台灣後，逐步出售本港物業，剛以3780萬元賣出跑馬地肇輝臺詩濤花園一個4房單位，較入市價低0.5%。

代理稱，詩濤花園高層A室4房戶，實用面積2189方呎，連雙車位以3780萬元售出，呎價17268元。據土地註冊處資料，上述物業由蕭若元於2016年斥3800萬元購入，離場賬面蝕20萬元或0.5%，扣除使費料損手265萬元。據知，蕭若元原叫價4100萬元，放盤約3個月終交吉售出。

蕭若元夫妻已移居台灣，其妻子侯麗媚早於去年10月率先沽售詩濤花園另一單位，為蕭若元樓上高一層A室連一個車位，作價3850萬元，較其2007年2000萬元購入價，賬面獲利1850萬元或92.5%。

中原按揭王美鳳沽嘉兆臺

此外，據土地註冊處資料，西半山羅便臣道嘉兆臺3座低層B室3房戶，實用面積814方呎，上月登記以1628萬元售出，呎價2萬元。原業主為中原按揭董事總經理王美鳳，2015年2月斥1393萬元購入，約6年賬面賺235萬元或16.9%。

王美鳳回應本報查詢時稱，賣樓是基於家庭原因，「主要因為（屋企）小朋友」，與市況無關，並指放售上址僅一個多月即售出，叫價與放盤價「差唔多」且屬市價。參考本港3間發鈔銀行網上估價，上址估值為1566萬及1670萬元。

王美鳳認為，二手市場自去年底已消化不少減價盤，現時買家普遍怕遲買愈貴，開始追價。她睇好今年樓價上揚，料全年樓價有10%升幅，銀行網上估價有機會跟隨上調。

是十國正傾盡國力圍堵中國嗎？

完美